打機達人達哥：打機都可以有出息，我想導人向善，改變世界！

蜘蛛俠都演到第三代，唯一不變是每個彼得．柏加套上面罩一刻，寡言木訥的宅男從此變得多話調皮，埋藏心底的細密想法一下子傾注飛天走壁的行動力，一發不可收拾，像林慧韡在遊戲上線一剎，會自動變成達哥。

因此縱然聲音畫面無問題，卻沒有忽然飈高音或走音，眼前人正經八百：「有多少唔同嘅，我呢個身分平時係好沉思，好耐先會畀一句你，『達哥』係一個要keep住反應勁快的人，好似進入咗另一個狀態咁。」

沒有遊戲機手掣在手，「達哥」變回林慧韡，東拉西扯地聊着，「九唔搭八」之中又隱隱然透着些人生小道理，他說愈厲害的人反差愈大，等於周星馳平日都沒有電影中好笑，真正的林慧韡，內斂又世故：「我好清楚呢個世界有黑暗有光明，但我好希望可以畀人知道點樣脫離呢個黑暗，達哥便是希望盡量畀多點開心別人，我唔想塞負能量畀人。」

收起達哥聲，一本正經地訴說他那個聽起來其實毫不正經的人生目標：「我想導人向善，改變世界。」

改變世界的宏願，要由中學年代說起。

「我老竇囉，好想我讀嗰啲工商管理，喂你記得要幫我寫清楚，我唔係歧視嗰啲工商管理的人。」達爸說讀工商管理好，出路多，又搵到食，什麼師奶個仔畢業當個經理，多輕鬆，年輕達仔偏不賣帳，去思考人生的意義：「有一種感覺係，咦，你高分，就讀醫，醫之後就law，law之後就finance，好似有一個排位喺度；如果我係機械人，上面畀個order，你就執行，但我就認為唔係人類囉，人類就係有自由意志，選擇自己做嘅嘢，你放棄咗，就係人間失格。」

順帶一提，《人間失格》是達仔喜歡的小說，想當年他是文藝青年，考入港大讀中文，因為聽過魯迅棄醫從文的故事﹕「醫生最多救到一百個人一千個人，咁佢就話，改變人思想先係最重要，咁我都希望係，做到一啲貢獻，改變到一些思想。」曾想過畢業後當老師潤物細無聲，但怕自己不夠資格誤人子弟，加上因為太想留長頭髮所以放棄，轉而伙拍兄長組「林氏兄弟」創作影片，成名作《電車男追女記》模擬毒男面對女神的糾結，每幾分鐘的影片會出現人生的抉擇，揀錯可以無限砍掉重練，直到成功約會女神為止，這些機會屬於我的，感動十三億人的平行時空紅到癱瘓了YouTube，還給推上報，還要是《明報》。

要搵到 自己條長坂橋

「達語」有云，人生，一定要搵到自己條長坂橋。他的長坂橋是「表達」這個媒介，終極目標是要改變世界，拍短片是牛刀小試，畢業後加入電視台做PA，望由低學起，員工福利是，每天上班可以一路看《叛逆的魯魯修》一路剪宣傳片，代價卻是返朝早九點放凌晨三點的「非人」人生：「我一畢業時已經係最霉嘅狀態，人工又嚴重低於大學生平均水平。」同是中文系畢業的同學，出來當老師也有兩萬元，他呢？忙到沒時間花錢，最多到飯堂叫燒味飯時加多味變雙併，名副其實「喊出嚟」﹕「我知道我要捱過去，快速走過，怨唔係我優先要做嘅嘢，我係，快速要，擒上去，脫離呢個困局。」

不甘被工作榨乾人生

「你無可能一開始話，喂你奇才嚟㗎，即刻扔五千萬畀你開套荷李活猛片啦，我好明白了解到現實係點樣啦，你好想做你夢寐以求嘅嘢，你必須要付出代價、犧牲，我知道那個是起步點。」到底也捱過了。又要多得那段日子，不甘被工作榨乾人生，堅持放工要打兩鋪機，久而久之搞直播，因為把聲似劉以達，被網民一聲「達哥」叫吓叫吓成了網絡紅人，由自己拍片到為廣告商拍片，由晚晚九點半直播打機到自組遊戲公司出任CEO，今天是「打機都可以有出息」的完美範例。

導人向善

打機 跟讀書事業無牴觸

屈指一算，由《電車》片推出到今天都差不多九個年頭，達哥也變成了達叔，時移世易，連後知後覺的政府終於知道要趕潮流尾，在預算案中加入推廣電子競技一項，那邊廂《人民日報》接連撰文批手遊《王者榮耀》發放負能量，害母公司騰訊股價蒸發掉一千億之餘，還要負上個荼毒眾生的罪名：「我從來就不覺得打機同讀書事業係牴觸嘅，我打機吖，我咪又入到大學，無影響㗎，運動員係咪代表讀書唔叻？NBA以前湖人嗰個鬍鬚佬加素，讀醫嘅；同埋講真，去到香港地啊，夠有人會鬧你仲踢波唔溫書，係時候準備公開試喇，佢都唔會畀你發展足球啦。」

價值緊要過搵食

唯一看不過眼的是，昨天還說「打機無出息」，今天眾口一致支持發展電競，理據離不開「打機搵到食」，或電競作為產業有發展潛力︰「你話打機搵到食，但去到搵到食之前一段好長好長路其實好坎坷，可能家人都未必理解你，如果唔係因為鍾意，你根本無法堅持落去。好多時係你的堅持，令件事產生了價值。同埋唔能夠一面倒講呢行嘅風光，好似音樂咁，Justin Bieber 搵到食，都有音樂製作人捱麵包，你確定只要做到鍾意嘅嘢就算捱麵包你都okay，咁你就做啦。美斯唔會一開頭話，喂，我搵算命佬算過我踢波可以搵到幾千萬，所以我要靠踢波為生，一開頭都係因為鍾意，咁試吓啦。」

人生規劃 無得用數字量度

達哥話齋，打機可以睇數字：「街霸都有數字睇，你知唔知？好似你睇卡通片咪有啲格數，一格格，呢個動作有幾多格，就代表出拳有幾快。」唯有人生，不要用數字來量度，所以訪問可以談人生規劃，但不談年紀收入，「姜子牙都係八十幾歲先紅，即係唔好太在意呢啲嘢，我盡量都唔想傳達呢啲嘢；一個人考試可以睇分數，感覺上好客觀，將你嘅能力值反映咗出來，但如果樣樣齋睇數字，就好死板，無趣味，好似你講笑話，有無得幾多分幾多秒講呢樣嘢，就一定會有人笑？你無得咁。」

所以話 達哥真係90後既偶像

想改變 令世界更美好

「咁一個地方總有優點缺點，唔會十全十美，你估伊甸園咩大佬？正如我咁講，都係不斷想進步，我想傳達想改變，令到佢更美好，希望改到啦，但當然全世界都有無力感，都市一定係會有，點解啊？因為有社會階級，啲嘢未必到你控制吖嘛。」陳錦鴻會撲出來問，公平咩？「呢個世界從來無公平的遊戲，你想破壞佢吖嘛，咁你𠵱家有無足夠嘅力量？無嘅時候你就要踏踏實實，都係要行返嗰條路，可能最後你上到去會發現呢個世界其實就係咁，但你要上到去先有資格講呢樣嘢，當你係蟻民階段，無人會聽你講；如果你畀我，我就會忍辱負重去到嗰個位，最尾上到去先一嘢蹺起佢。」類似的對白，陳某筆下的司馬懿有一句：「不如選定最強者，助紂為虐，火速平定天下之後，篡位改政。」但到底仲達後來都成了個見死不救、妥協無底線的半個魔頭﹕「咁我好老實講，三歲定八十，都好難變，個core都係咁上下，唔通好似佐助咁突然癲晒咩。」

絕代雙驕 花無缺

既然是遊戲人生，他的理想角色是大雄，萬大事有叮噹幫手，欣賞《烙印戰士》主角的鬥志，也嚮往夜神月要將世界淨化的崇高理念（但強調不是其方法），還有古龍小說中的花無缺：「你有睇《絕代雙驕》嘛，花無缺就係嗰種人，佢好純品，但佢可以制禦到邪惡，因為佢真係一戙都無得畀人抽秤，永遠都跟住規矩，好君子，所以即使小魚兒好古惑，但永遠都唔夠佢玩。」

開發自家遊戲 吸引世界目光

「我知道呢個世途險惡，但係我都相信有美好一面，一心做好事，好到尾，一樣可以有運行。」無缺公子是富二代，林慧韡則是靠自己一路打併過來，上月他組公司開發自家的手機遊戲，目標是除了本地人玩，也要吸引到世界目光﹕「香港電影、音樂都勁過，但為什麼唯有遊戲沒有自己的代表作？要有心做囉，你有心做，做得唔好，啲人都會支持同原諒，好似諸葛亮，你有心做蜀國，就算最後畀人隊冧咗，人哋都會讚諸葛亮點點點，你無心做，就完全無人會體諒你。」他常說，失敗的話，大不了回去打工：「唔會餓死嘅，你要面對自己想做啲乜嘢，無可能兩全其美㗎啦，好多歌手未紅前，都喺自己屋企彈吓結他啊，周杰倫未紅都係幫吳宗憲寫吓歌啊，都無咩名，人工唔高，一定有呢個階段。」

夢之繼承者 帶畀人快樂

他當然也有人生「卡關」的時刻。有一次他直播玩遊戲《人中之龍：夢之繼承者》，爆機後忽然感性，跟觀眾分享一段黯然往事﹕「好記得一開頭做嘢無耐，捱騾仔時，有一次我生日，約了一個識了十幾年、做護士的朋友飲嘢，我同佢講『你就好啦，得償所願，完成咗你嘅夢想，阿達叔我自己仲好似差好遠，𠵱家都唔知做緊乜』；跟住佢同我講﹕『你錯了，以前我由睇你第一條片已經好開心，得到好多快樂，你的目標是很遠的，你要帶畀好多人快樂，你𠵱家先係開始，我就唔同，做護士，去到呢度，已經肯定了個目標，但你要一路做上去。』」那一刻他將自己與遊戲角色扣連，覺得自己從主角身上繼承了勇氣：「今日大家有緣喺呢度睇咗呢個大結局，希望有一日，阿達叔我都可能完成唔到自己的夢想，或有咩衫長褲短，但也希望你們可以繼承阿達叔的勇氣，可以繼續做落去。」

「個遊戲叫夢之繼承者，上一代完成唔到嘅嘢，就會留畀下一代，我都希望係咁，有啲嘢，如果我達成唔到，我希望我嘅觀眾可以達成到。」他說自己才剛起步，不知道可以走得多遠，但正如他在雜誌的專欄欄目，「半世功名一芥輕」，人生最重要是活着的狀態。

「我鍾意古龍的《流星‧蝴蝶‧劍》，流星、蝴蝶、劍，你覺得呢三樣嘢有咩共通點？就係佢哋唔郁時，就無咗個意義，流星要閃耀，劍要揮舞，蝴蝶要飛，你要生存，就係要活出你嘅意思。」

我認我眼淺 有無人睇完之後覺得好感動
不枉我中意左你六年

達哥思上係高質

乞衣仔

又靚仔 又有才華 又有學歷 又有錢 又有理想 又有咁偉大既志願
一代男神

導人向善例子

改變世界

人中果段 如果有巴打果陣有睇住live
相信都好有感觸

真係唔係打手 由sleeping dog睇到宜家
近2，3年無乜追live了
但我諗 你10年後問我香港遊戲直播 既代表人物
我都會答你係達哥
條片就送比各位兄弟 睇過又好 新睇既都好

的士判官我睇左過百次

由晚晚九點半直播打機到九點八先開台

達哥﹕我想導人向善，改變世界

開 6，7年真係唔易

佢講野好高質

同好識大體

睇得愈後講既野愈有深度
同開台既達哥好大反差
一個平時癲癲地做膠嘢既人個心原來會有呢啲嘢諗緊

玩Sleeping dog 既達達子
導人向善講左好耐
佢之前開台見到人嘈交
佢就話: 唔好嘈 你地可以鬧既 只可以係達叔一個
真係有幾多人做到 又無偽善個種感覺
而家已經好少聽 有陣都覺得佢頂唔順d壓力
加油達仔

開口埋口賤女人，八婆

默認自己支那人, 撐TVB 都叫導人向善? 樓豬盲撚咗?

有睇開都知，導人向善根本係笑話

去死啦八婆！！死白痴！開你邊！！

「我老竇囉，好想我讀嗰啲工商管理，喂你記得要幫我寫清楚，我唔係歧視嗰啲工商管理的人。」

戴返個頭盔先!

我翻睇Sleeping Dog 都聽到呢句
但之後已經唔同左
不過我覺得係Chatroom 搞成咁

又食煙又講粗口幾勵志

我鍾意古龍的《流星‧蝴蝶‧劍》，流星、蝴蝶、劍，你覺得呢三樣嘢有咩共通點？就係佢哋唔郁時，就無咗個意義，流星要閃耀，劍要揮舞，蝴蝶要飛，你要生存，就係要活出你嘅意思
痴線呢段真係講得好好手 一直都知達仔係中文系
但平時開台成日99下慢慢就唔覺

其他d所謂出名youtuber, 除左教人玩樂，有冇講過d哲理性，有意義既野呢可？

好噁心

又想呃啲小學雞

想知佢阿哥而家點

達哥最近好唔掂？ 飛機文都要回帶

如果雞蛋同石頭走上對立
我永遠會站係達哥既一方

珍惜達仔

果d什麼大j 笑波子 伍乞衣呢d撚樣

你老母個狗樣都好撚嘔心

其實達叔前半段有時ff得黎會帶到人去諗d野
發達大計 同 諾貝爾救命獎

但可惜近半年後半部都選廢game玩⋯
都好耐冇睇後半了

達仔隻手機 game 蝕到入肉 接好多 job , 佢D frd 喺 chatroom 都話佢真係好忙

佢大把錢可以蝕啦 達仔

如果佢真係有錢就唔會乜job都接
佢真係唔啱整game

係既話邊洗接埋D 垃圾 game 咩xx傳說

tbh 我都覺得隻 game 好唔掂, idea , 配音, 畫面都未同到其他 game 比

達哥識好多野

其他人假膠就反社會周圍放負能量發洩情緒
達哥每晚假膠就免費扮低能白痴引人笑
偶有正經時候講下人生觀大小道理
好欣賞佢

垃圾都有人吹捧

人地碩士畢業搵咁多錢都叫垃圾？
咁你係乜

好衰，搞到人地啲眼淚差啲係巴士上面流晒出黎
依家都經歷緊人生低點，呢段時間都係靠睇佢打機撐過黎，唔可以話佢可以改變世界，但佢可以改變到我

呢五年幾好多謝有你係度，我愛你啊達達

題外話 上星期四早收台chatroom 講野難聽過粗口 話咩達哥岀左名想幾時唔開都得 又話咩扮lag機真早退 好似老奉開台比你睇咁

小心俾狗咬

即使今天的你極渺小 你要確信會找到長坂橋

試過心情低落個陣一聽呢首歌喊左出黎
會聽到起雞皮

首歌我真心放咗落play list

btw首歌係要達仔唱先唱到隻唔服輸嘅味道

呢遍野唔係好耐喇咩

無錢係唔易，
有錢賺你話易唔易？
有簽約，twitch限你每個week直播幾多個鐘，每個月出糧俾你去打機做直播，唔洗諗節目，年年一樣開始fifa傾時事，之後玩其他game。

基本上佢有咁多人睇，份糧就一定唔低㗎啦，不過老實講句呀，達哥咁多人睇係抵佢既。不過好多人都以為佢無錢收日日收工拎自己時間黎娛樂大家，佢一定無咁大愛先

我愛達哥
我愛達哥

都要有佢base既
變質咪唔睇囉
我自己都係

改變世界 好野

其實有冇人諗過，達叔做到一樣野。

呢樣野係某個人幾年前觀察後同我講嘅，以前自己都唔發覺。

佢係一個經常俾人揶揄嘅人，大家係笑佢嘅時候，無形中為自己減壓。

香港人其實真係好大壓力，平日做得最多嘅就係批評人，或者俾其他人批評。

試諗下，唯一可以盡情發洩嘅渠道就係達哥。

我冇咩點睇佢直播，係間唔時打機時上YouTube聽佢講下野。望住大家對佢嘅comment，你就會知道，大部份人從達哥身上，係真係由笑佢當中，搵到自己嘅快樂。所以我某程度上，係幾佩服呢條友嘅。

我見到果陣都有少少想喊 好感動

屌
睇到打冷顫
達仔中二病到呢。。。

有冇思下

中二病唔緊要 感動人心就得
希望佢呢個目標可以實現到

呢句我都好深刻
當年呢個時期既達哥真係最正
呢個時期既達哥真係最正

睇咁多次喊咁多次

九點半就要睇直播

打多左句

夢之繼承者真係好撚正...

聽歌點聽都唔會有出色
但識寫歌玩樂器係有搵食能力

識打機打到點勁都好，冇咩用
識寫game 識design 就好有用 （係日本 美國）

成日係咁比人鬧都無還口無發爛渣，仲笑笑口回應，eq已經無得頂

有啲高質

真係要讀得書多先可以出口成文引經據典

你邊到聽返黎?我覺得你跟本唔知twitch streamer點搵錢

我愛達哥

唔識就唔好發表咁多偉論啦

Yr1 住hall,有晚聽 flatmates 睇緊達哥
心諗，條友把聲 好沙 講野9下9下、幾過癮。
之後每晚 有時間，一定開住達哥直播做 background

達哥係網民偶像
在街撞過真人合照過

得罪講句 達叔真係高其他香港直播打機嘅起碼兩班

出賣backup 兄弟

大愛達哥

你真係幾戇鳩
人地唔發你唔會講
人地發左就話人地有動機，好似有動機就自鳩私衰人咁
重懶係分析人地點發點出名，乘機又踩下支持佢嘅人
唔知你做開咩咁無私，平時係咪日日扶阿婆過馬路幾百次唔計較

達哥

達哥係ok既 有墨水唔係就咁打機講廢話

同佢拍過野
都好長鐘
見到人地食佢都無食

達仔都唔細啦 佢都要成家立室 都要草個錢
我對佢接廣告接JOB其實都體諒
但我希望達仔仍然係幾年前可以感動到人既達仔 唔好忘記自己

就到9點半喇

喊左

宣明會都話幫人，結果用你既捐款換性
教會話神愛世人，結果要你每月奉獻
環保團體話要保護環境，結果導你捐錢俾佢地開冷氣交電費

今時今日我真係睇唔透邊d說話係真話

好老實
佢個人係高質
但唔見得佢感染到佢既觀眾

《流星‧蝴蝶‧劍》比你講到好靚好有詩意
達哥我愛你

9up王

夠膽收我附加費？

我認為有兩個原因而唔講
1：太深入嘅討論好容易令到自已嘅睇法同觀眾有衝突，得失啲客就唔好
2：香港人睇片都係想嘻嘻哈哈，根本收人想收工放學後仲要用腦

有睇直播，我記得原本都好地地，後面唱歌，成個氣氛破壞哂

條友弱智 咪理佢 簽約都講得出

lm

出賣兄弟

請珍惜達哥

達哥醫好好多抑鬱症 陪過好多人寂寞既晚上
救左好多人
佢真係救世人

由今日開始就要戒丁

好撚高汁
貼地得黎又有啲離地

( Show Blocked User - 將男小寶寶 )

自從聽左佢
成個人EQ高左
但係對打機既意欲愈黎愈低

「今日大家有緣喺呢度睇咗呢個大結局，希望有一日，阿達叔我都可能完成唔到自己的夢想，或有咩衫長褲短，但也希望你們可以繼承阿達叔的勇氣，可以繼續做落去。」

「個遊戲叫夢之繼承者，上一代完成唔到嘅嘢，就會留畀下一代，我都希望係咁，有啲嘢，如果我達成唔到，我希望我嘅觀眾可以達成到。」他說自己才剛起步，不知道可以走得多遠，但正如他在雜誌的專欄欄目，「半世功名一芥輕」，人生最重要是活着的狀態。

「我鍾意古龍的《流星‧蝴蝶‧劍》，流星、蝴蝶、劍，你覺得呢三樣嘢有咩共通點？就係佢哋唔郁時，就無咗個意義，流星要閃耀，劍要揮舞，蝴蝶要飛，你要生存，就係要活出你嘅意思。」

就算我本身無睇開達哥 去到呢到已經眼濕濕

睇咗達哥五年
去到宜家無可否認達哥多多少少都變咗質
但至少佢真係為佢既夢想付出咗好多
佢宜家係收多咗錢做多咗event
但佢仍然有為香港遊戲業 直播業作出貢獻
成日見到有人話達哥奶共賣港 不過有睇開達哥不嬲都知佢係大中華 而佢亦真係有出錢出力推廣香港
睇佢億里行都見佢向外國人介紹香港
唔理點都好 達哥永遠係我既偶像

講真, 聽佢打機最有得著係佢口中講既一啲中文詞句

係 今日連64都唔敢講

有出息過波台狗

其實達哥都一直成長緊
當初佢一個夢想 到宜家一直堅持
我諗過程中有無數咁多嘅情況係可以選擇放棄
但佢依舊每晚做直播 唔溝女唔屌女
每晚都為幾千兄弟提供娛樂
同埋呢篇訪問真係睇得出達哥個思想諗得好遠
好透徹
達仔多謝你為大眾提供免費娛樂

呢家有時得閒，9半會支持下達哥。
睇既已經係回憶，由 大學雞，睇到踏入社會幾個年頭了。

我講返個事實出黎俾可能唔知情既人知都錯？
我都話達哥做到今時今日係抵佢有咁既成就咯，達粉係咪盲目到人地講實情都要俾人屌？
何況達哥自己都一路無提過自己有點樣收錢，都淨係講過廣告費果d，成日又話自己收工都要趕返黎開台brabrabra，講到好似好大愛咁，有d唔知既人就以為佢真係咁無私，佢自己都講d唔講d，獲利既嘢隱約自己收埋收埋啦，屌你老母你撐佢d嘢就變成唔係事實？你可以話講唔講係佢既事，但係我想講有時佢自己提開依d話題既時候佢就淨係成日將廣告費呀出場費掛係嘴邊，話咩搵雞水咁多，佢自己依d講d唔講d就係好容易誤導人地以為佢開直播無收入完全係為巴打們開咁既假象，當然佢質素keep到咁上下佢自己都有努力，開直播唔容易，我都知，唔係度爛佢而係將d實情攤出黎俾人知，你老母你知道你就死開一二邊，俾唔知既人睇下洗死？定係你想某d人一路都唔知，哦，繼續覺得達哥係無錢收地做直播好偉大下話？

撐

話說佢哋兩個已經好耐冇同達哥一齊踢FIFA
當初仲有班護主犬出黎話因為大家兄弟都忙
時間唔夾所以冇一齊玩

點知前晚先發現原來佢地自己另起爐灶組左一隊新波
仲咁岩撞正同達哥打
人地元老真兄弟依家已經唔想同你同一隊玩

法蘭閪

好慶幸帶人打機開心係達哥
其實佢係幾有思想

呢個明明蔡思貝嚟嘅

流星巨龍劍

好記得2016年年尾係小弟同第一任女友分手嘅時候
分手第一晚開住達哥睇
好記得係玩緊watch dog
睇得好開心
雖然d人話達哥唔睇chatroom
但係睇住達哥直播都有一種講唔出既熱鬧
大家用住共同嘅語言去恥笑達哥
咩身份背景已經無關係

相比好多影視娛樂 聽住睇住達哥打機比人一種更大嘅參與感

係啊係啊
屌你老母
過主啦 弱智仔

電競椅呢？？？！！！

有追開

咁又代表咩？ 你未試過朋友圈散咩？ 有時我鍾意同同事打lol 有時我鍾意同中學同學打lol
咁又代表我得罪左其中一邊？

冇睇TVB所以唔識打機達😅

向善達經典片段

達哥陪過好多人走過唔開心既日子 包括我
我愛你呀達仔

對你呢d打靶種洗撚晒口水駁你咩
過街老鼠

導人向錢￥€£$$$$$$

開口埋口兄弟
心入面當你班傻仔觀眾做契弟啦

達哥出發點一定係為興趣，
見到佢成功搵到錢，fans都會支持佢。

有冇source

好過你搵唔到錢 淨係識坐係電腦面前葡萄人

有

達粉黎講你都算低質，有時間準備下DSE啦

現代版魯迅

自己放緊暑假叫人準備dse
垃撚圾 潛啦柒頭
睇下黎黎去去得你地小貓三幾飯係度反達都知你老母係過街老鼠啦

契唔契弟重點咩
反正都係免費娛樂
同埋得我識佢佢唔識我
佢點當觀眾係契弟？

咪理呢d傻鳩啦
講到無野好講咪講埋d垃圾出黎囉

係咪上年個專欄嚟?
好似睇過咁

香港地做直播慘過食屎 成班大種乞兒要人免費娛樂你 收錢就話人變質 又話人當你傻仔 契弟
人地d時間原來係無條件貢獻比你 去氹你開心既

達仔一定好proud of 有你呢啲fans
我搵唔搵到錢同佢當觀眾傻仔有咩直接關係呀屌你老母臭閪

達哥真人好串 目測米4

佢依個訪問講既野係幾高質同inspiring
但平時直播冇傳遞到依啲message俾觀眾

咩歌黎

一個笑話，兒登仔精神領袖

樓主讀緊IVE

你唔撚係ive咩

唔係

收爹啦你

已經上返bu

B你老鼠咩

你仲tritake緊？定quadtake

Quadtake之後係咩

pentatake

屌

代理隻大陸GAME自己蝕錢又唔好玩，點導人向善?
不如搵到錢搵班人砌隻香港GAME仲夠善啦!